# Translations template for PROJECT.
# Copyright (C) 2022 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
# 
# Translators:
# Leo Ha <yeoha123@gmail.com>, 2020
# 이상백 <esangbaek@ajou.ac.kr>, 2020
# 설월신서향雪月申瑞香, 2021
# gbtami <gbtami@gmail.com>, 2022
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2022-01-05 23:14+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2020-05-04 12:19+0000\n"
"Last-Translator: gbtami <gbtami@gmail.com>, 2022\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/gbtami/teams/14790/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.8.0\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../client/about.ts:9
msgid ""
"\"To me, how we've got here today is owing to Stockfish in a BIG way. They "
"rallied global volunteers to come together in the open-source spirit and "
"create such a powerful engine for FREE. That's a lot of great minds and "
"computing power they've managed to harness."
msgstr ""
"\"저에게는, 오늘 우리가 여기까지 올 수 있었던 것은 대규모의 Stockfish 덕분입니다. 그들은 오픈 소스 정신의 글로벌 자원 "
"봉사자들을 모아 무료로 강력한 엔진을 만들었습니다. 그것은 그들이 활용할 수 있었던 많은 위대한 정신과 컴퓨팅 능력입니다."

#: ../client/about.ts:10
msgid ""
"Then we've got Lichess to thank. Lichess was also born out of the same open-"
"source spirit, and it too drew in great people as well. Once Lichess "
"incorporated Stockfish as its brains, the rest is history."
msgstr ""
"그러고나서 우리는 고맙게도 Lichess를 얻게 되었습니다. Lichess 또한 동일한 오픈 소스 정신에서 생겨 났으며 훌륭한 사람들도 "
"끌어 들였습니다. Lichess가 Stockfish의 전문가들과 통합한다면, 다음은 알고 있는 그대로입니다."

#: ../client/about.ts:11
msgid ""
"Lichess enables the online, real-time, and competitive aspects of game-play."
" They also bring the enormous power of Stockfish to the masses, who can now "
"benefit from it without configuring a local GUI. I believe this development "
"turns out to be of great consequence and significance."
msgstr ""
"Lichess는 온라인, 실시간, 경쟁 게임플레이를 가능하게 했습니다. 그것은  또한 Stockfish의 엄청난 힘을 사용자에게 가져다 "
"주며, 사용자들은 이제 로컬 GUI를 구성하지 않고도 혜택을 누릴 수 있습니다."

#: ../client/about.ts:12
msgid ""
"Later on, developers close to the Lichess project eventually extended "
"Stockfish into Multivariant-Stockfish, in order to support Crazyhouse et al."
" The father of Fairy-Stockfish, Fabian, is also one of those devs (still) "
"working on that fork, and he later took several steps further in terms of "
"variant support and extensibility. Thus Fairy-Stockfish was born, so "
"powerful because it builds on the Stockfish project."
msgstr ""
"나중에, Lichess 프로젝트에 가까운 개발자는 Crazyhouse 등을 지원하기 위해 Stockfish를 Multivariant-"
"Stockfish로 확장했습니다. Fairy-Stockfish의 아버지인 Fabian은 (아직도) 해당 버전을 작업하는 개발자 중 한 "
"명이며 나중에 다른 지원 및 확장성 측면에서 그는 몇 단계 더 나아갔습니다. 따라서 Fairy-Stockfish는 Stockfish "
"프로젝트를 기반으로 구축되었기 때문에 매우 강력했습니다."

#: ../client/about.ts:13
msgid ""
"Then comes our beloved pychess-variants, which again very smartly harnesses "
"the underlying superpowers of the big projects. Same online, real-time, and "
"competitive aspects. Same clean and familiar Lichess look and feel. Plus the"
" power of Stockfish!\""
msgstr ""
"그런 다음 큰 프로젝트의 근본이 되는 굉장한 능력을 매우 영리하게 다시 활용하는 우리의 사랑스러운 pychess 변형이 나옵니다. "
"온라인, 실시간, 경쟁적인 특성은 유지하면서. 깔끔하고 친숙한 Lichess의 모습과 동일합니다. 게다가 Stockfish의 "
"파워까지!\""

#: ../client/about.ts:18
msgid "About pychess"
msgstr "pychess 정보"

#: ../client/about.ts:19
msgid ""
"Pychess is a free, open-source chess server designed to play several chess "
"variants."
msgstr "Pychess는 여러가지 체스 변형판을 플레이 할 수 있게 만들어진 무료, 오픈소스 체스 서버입니다."

#: ../client/about.ts:22
msgid "Currently supported games are "
msgstr "현재 지원되는 게임은"

#: ../client/about.ts:92
msgid ""
"Additionally, you can check the Chess960 option for Chess, Crazyhouse, "
"Atomic, S-chess, Capablanca, and Capahouse to start games from random "
"positions with "
msgstr ""
"또한, 체스, 크레이지하우스, 아토믹, S-체스, 카파블랑카 및 카파하우스에 대한 체스960 옵션을 확인하여 무작위 위치에서 대국을 "
"시작할 수 있습니다."

#: ../client/about.ts:93
msgid "Chess960 castling rules."
msgstr "캐슬링 규칙이 있는 체스960"

#: ../client/about.ts:96
msgid "For move generation, validation, analysis, and engine play, we use "
msgstr "움직임 생성, 검증, 분석 및 엔진 작동을 위해 우리는 사용합니다"

#: ../client/about.ts:104
msgid "On client side, the user interface of the game board is based on "
msgstr "클라이언트 측에서 게임 보드의 사용자 인터페이스는 기반한다"

#: ../client/about.ts:108
msgid "The source code of the server is available on "
msgstr "서버 소스코드 사용가능"

#: ../client/about.ts:113
msgid ""
"To play on PyChess, you need to have an open and unmarked account on "
"Lichess. "
msgstr ""

#: ../client/about.ts:114
msgid ""
"Regarding Privacy and Terms of Service, the rules of lichess.org are also "
"applied here. "
msgstr "개인 정보 보호 및 서비스 약관과 관련하여 lichess.org의 규칙도 여기에 적용됩니다."

#: ../client/analysis.ts:38 ../client/editor.ts:32 ../client/lobby.ts:425
#: ../client/lobby.ts:920 ../client/settingsView.ts:130
msgid "Variant"
msgstr "변형"

#: ../client/analysis.ts:125 ../client/analysisCtrl.ts:363
#: ../client/analysisCtrl.ts:716
msgid "in local browser"
msgstr "로컬 브라우저에서"

#: ../client/analysisCtrl.ts:374
msgid "You need an account to do that."
msgstr "계정이 필요합니다."

#: ../client/analysisCtrl.ts:413
msgid "Download game to PGN file"
msgstr "PGN 파일로 기보 저장하기"

#: ../client/analysisCtrl.ts:413
msgid "Download PGN"
msgstr "PGN 파일로 저장"

#: ../client/analysisCtrl.ts:415
msgid "Copy USI/UCI to clipboard"
msgstr "USI/UCI 클립보드에 복사하기"

#: ../client/analysisCtrl.ts:415
msgid "Copy UCI/USI"
msgstr "UCI/USI 복사하기"

#: ../client/analysisCtrl.ts:417
msgid "Download position to PNG image file"
msgstr "판을 PNG파일로 저장하기"

#: ../client/analysisCtrl.ts:417
msgid "PNG image"
msgstr "PNG 이미지"

#: ../client/analysisCtrl.ts:425
msgid "Delete game"
msgstr ""

#: ../client/analysisCtrl.ts:431
msgid "Request Computer Analysis"
msgstr "컴퓨터 분석 요청하기"

#: ../client/analysisCtrl.ts:431
msgid "Request Analysis"
msgstr "분석 의뢰하기"

#: ../client/analysisCtrl.ts:445
msgid "Are you sure you want to delete this game?"
msgstr ""

#: ../client/analysisCtrl.ts:575
msgid "Selected variant %1 is not supported by stockfish.wasm"
msgstr "선택하신 변형판 %1은 stockfish.wasm에서 지원되지 않습니다."

#: ../client/analysisCtrl.ts:690
msgid "Depth"
msgstr "깊이"

#: ../client/analysisCtrl.ts:695
msgid "Go deeper"
msgstr "더 알아보기"

#: ../client/analysisCtrl.ts:1173 ../client/roundCtrl.ts:1351
#: ../client/tournament.ts:693
msgid "Spectators: "
msgstr "관중 :"

#: ../client/analysisCtrl.ts:1197 ../client/roundCtrl.ts:1432
msgid "Requested game %1 not found!"
msgstr "요청하신 %1 게임을 찾을 수 없습니다!"

#: ../client/background.ts:9
msgid "Light"
msgstr "밝음"

#: ../client/background.ts:10
msgid "Dark"
msgstr "어두움"

#: ../client/boardSettings.ts:206
msgid "Piece animation"
msgstr "기물 애니메이션"

#: ../client/boardSettings.ts:307
msgid "Show piece destinations"
msgstr "기물 행마법 보이기"

#: ../client/boardSettings.ts:325
msgid "Promote to the top choice automatically"
msgstr ""

#: ../client/boardSettings.ts:343
msgid "Best move arrow in analysis board"
msgstr "분석판의 최적 움직임 화살표"

#: ../client/boardSettings.ts:371
msgid "Invisible pieces"
msgstr "투명 기물"

#: ../client/boardSettings.ts:391
msgid "Show material difference"
msgstr ""

#: ../client/chart.ts:21
msgid "Initial position"
msgstr "초기 위치"

#: ../client/chart.ts:84
msgid "Advantage"
msgstr "유리한 점"

#: ../client/chat.ts:25 ../client/chat.ts:40
msgid "Sign in to chat"
msgstr "채팅을 하려면 로그인 하세요"

#: ../client/chat.ts:25 ../client/chat.ts:40
msgid "Please be nice in the chat!"
msgstr "대화할 때 예의를 지킵시다!"

#: ../client/chat.ts:25
msgid "Chat is disabled"
msgstr "채팅이 비활성화되었습니다"

#: ../client/chat.ts:30
msgid "Spectator room"
msgstr "관전방"

#: ../client/chat.ts:30
msgid "Chat room"
msgstr "채팅방"

#: ../client/chat.ts:31
msgid "Toggle the chat"
msgstr ""

#: ../client/chat.ts:61
msgid "Server"
msgstr "서버"

#: ../client/chess.ts:240
msgid "Chess, unmodified, as it's played by FIDE standards."
msgstr "FIDE 표준에 따라 플레이되는 수정되지 않은 체스."

#: ../client/chess.ts:257
msgid "Take captured pieces and drop them back on to the board as your own."
msgstr "포획한 기물을 가져와서 자신의 것으로 반상에 다시 놓습니다."

#: ../client/chess.ts:275
msgid "Choose where your pieces start."
msgstr "당신의 기물이 시작하는 곳을 고르세요."

#: ../client/chess.ts:285
msgid "Pieces explode upon capture."
msgstr "포획 시 기물이 폭발합니다."

#: ../client/chess.ts:295
msgid ""
"Thai Chess. A game closely resembling the original Chaturanga. Similar to "
"Chess but with a different queen and bishop."
msgstr "태국 체스. 원래의 차투랑가와 매우 유사한 게임. 체스와 비슷하지만 퀸과 비숍이 다릅니다."

#: ../client/chess.ts:306
msgid "Makruk variant where kings cannot move to escape out of check."
msgstr "체크를 당했을 때 왕 기물이 움직일 수 없는 막룩 변형."

#: ../client/chess.ts:317
msgid "Cambodian Chess. Makruk with a few additional opening abilities."
msgstr "캄보디아 체스. 몇 가지 추가 오프닝 능력이 있는 막룩."

#: ../client/chess.ts:328
msgid ""
"Burmese Chess. Similar to Makruk, but pieces are placed at the start of the "
"match."
msgstr "버마 체스. 막룩과 비슷하지만 대국이 시작될 때 기물들이 배치됩니다."

#: ../client/chess.ts:340
msgid ""
"Makruk using the board/pieces from International Chess as well as pawn "
"promotion rules."
msgstr "막룩은 국제 체스의 보드/기물과 폰 승진 규칙을 사용합니다."

#: ../client/chess.ts:350
msgid ""
"Japanese Chess, and the standard 9x9 version played today with drops and "
"promotions. "
msgstr "일본 체스와 표준 9x9 버전이 오늘 투입과 승격과 함께 플레이되었습니다."

#: ../client/chess.ts:379
msgid ""
"5x5 Shogi for more compact and faster games. There are no knights or lances."
msgstr "더 작고 빠른 대국을 위한 5x5의 쇼기. 계나 향은 없습니다."

#: ../client/chess.ts:395
msgid ""
"A wild Shogi variant on a 5x5 board where pieces flip into a different piece"
" after each move."
msgstr "이동할 때마다 기물이 다른 기물로 뒤집히는 5x5의 야생 쇼기 변형."

#: ../client/chess.ts:411
msgid ""
"3x4 game with cute animals, designed to teach children how to play Shogi."
msgstr "아이들에게 장기를 가르치기 위해 고안된 귀여운 동물들과 함께 하는 3x4 게임."

#: ../client/chess.ts:426 ../client/chess.ts:442
msgid "5x6 Shogi designed to introduce tactics with the generals."
msgstr "장군들에게 전술을 소개하기 위해 고안된 5x6의 쇼기."

#: ../client/chess.ts:462
msgid ""
"A confrontational 7x7 variant with unique pieces each named after different "
"birds."
msgstr "각기 다른 새의 이름을 따서 명명된 독특한 기물들로 이루어진 7x7의 대립적 변형."

#: ../client/chess.ts:484
msgid ""
"Chinese Chess, one of the oldest and most played board games in the world."
msgstr "세계에서 가장 오래되고 가장 많이 플레이되는 보드 게임 중 하나인 중국 체스."

#: ../client/chess.ts:494
msgid ""
"Xiangqi variant where one side has a chariot that can also move as a cannon "
"or horse."
msgstr "한 대국자가 포나 마처럼 움직일 수도 있는 차를 가진 샹치 변형."

#: ../client/chess.ts:505
msgid ""
"Korean Chess, similar to Xiangqi but plays much differently. Tournament "
"rules are used."
msgstr "한국 장기는 샹치와 비슷하지만 플레이 방식이 많이 다릅니다. 토너먼트 규칙이 사용됩니다."

#: ../client/chess.ts:518
msgid "Compact version of Xiangqi played on a 7x7 board without a river."
msgstr "샹치의 소형 버전은 강이 없는 7x7 반상에서 플레이되었습니다."

#: ../client/chess.ts:528
msgid ""
"Play with the hybrid pieces, archbishop (B+N) and chancellor (R+N), on a "
"10x8 board."
msgstr "10x8의 반상에서 복합 기물인 아치비숍(비숍+나이트)과 챈슬러(룩+나이트)와 함께 플레이하세요."

#: ../client/chess.ts:545
msgid "Capablanca with Crazyhouse drop rules."
msgstr "크레이지하우스의 투입 규칙이 있는 카파블랑카."

#: ../client/chess.ts:562
msgid ""
"Hybrid pieces, the hawk (B+N) and elephant (R+N), can enter the board after "
"moving a back rank piece."
msgstr "복합 기물인 호크(비숍+나이트)와 엘리펀트(룩+나이트)는 첫 번째 행의 기물을 움직인 후 반상에 놓을 수 있습니다."

#: ../client/chess.ts:572
msgid "S-Chess with Crazyhouse drop rules."
msgstr "크레이지하우스 투입 규칙이 있는 S-체스."

#: ../client/chess.ts:582
msgid ""
"Play with the hybrid pieces, archbishop (B+N) and chancellor (R+N), on a "
"grand 10x10 board."
msgstr "그랜드 10x10의 반상에서 복합 기물인 아치비숍(비숍+나이트)과 챈슬러(룩+나이트)와 함께 플레이하세요."

#: ../client/chess.ts:592
msgid "Grand Chess with Crazyhouse drop rules."
msgstr "크레이지하우스의 투입 규칙이 있는 그랜드 체스."

#: ../client/chess.ts:603
msgid ""
"Introduces the cannon and elephant from Xiangqi into a 10x10 chess board."
msgstr "10x10의 체스판에 샹치의 포와 상을 도입합니다."

#: ../client/chess.ts:613
msgid "Pieces promote and can be dropped, similar to Shogi."
msgstr "쇼기와 비슷하게 기물들은 승격될 수도, 투입될 수도 있습니다."

#: ../client/chess.ts:627
msgid "Knights capture as bishops; bishops  capture as knights."
msgstr "나이트는 비숍처럼 포획하고, 비숍은 나이트처럼 포획합니다."

#: ../client/chess.ts:636
msgid ""
"Asymmetric variant where one army has pieces that move like knights but "
"capture differently."
msgstr "한쪽 군대에 나이트처럼 움직이지만 다른 방식으로 포획하는 기물들이 있는 비대칭 변형."

#: ../client/chess.ts:651
msgid ""
"Asymmetric East vs. West variant which pits the western Chess army against a"
" Xiangqi and Janggi-styled army."
msgstr "샹치 및 장기류 군대와 서양 체스 군대가 겨루는 동양 대 서양의 비대칭 변형."

#: ../client/chess.ts:665
msgid ""
"Asymmetric variant which pits the western Chess army against a drop-based, "
"Shogi-styled army."
msgstr "서양 체스 군대와 투입 기반의 쇼기류 군대가 겨루는 비대칭 변형."

#: ../client/chess.ts:683
msgid ""
"Asymmetric variant where one army has pieces that move like queens but "
"capture as usual."
msgstr "한쪽 군대에 퀸처럼 움직이지만 평소처럼 포획하는 기물들이 있는 비대칭 변형."

#: ../client/chess.ts:697
msgid ""
"Orda Chess variant with two Horde armies. The Falcon replaces the Yurt."
msgstr "두 개의 호드 군대가 있는 오르다 체스 변형. 팔콘은 유르트를 대체합니다."

#: ../client/chess.ts:708
msgid "Mayan chess. Inspired by cultural elements of Mesoamerica."
msgstr ""

#: ../client/chess.ts:719
msgid "https://www.chessvariants.com/rules/chennis"
msgstr ""

#: ../client/chess.ts:736
msgid "Like Capablanca Chess but with Grand starting setup."
msgstr "카파블랑카 체스와 비슷하지만 그랜드 체스의 기물 차림이 있습니다."

#: ../client/chess.ts:746
msgid "Like Capablanca Chess but with a different starting setup."
msgstr "카파블랑카 체스와 비슷하지만 기물 차림이 다릅니다."

#: ../client/chess.ts:756
msgid "Gothic with Crazyhouse drop rules."
msgstr "크레이지하우스의 투입 규칙이 있는 고딕 체스."

#: ../client/chess.ts:781 ../client/lobby/layer1.ts:54
#: ../client/lobby/layer2chess.ts:18
msgid "Chess Variants"
msgstr "체스 변형"

#: ../client/chess.ts:782 ../client/lobby/layer1.ts:78
#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:16
msgid "Makruk Variants"
msgstr "막룩 변형"

#: ../client/chess.ts:783 ../client/lobby/layer1.ts:86
#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:17
msgid "Shogi Variants"
msgstr "쇼기 변형"

#: ../client/chess.ts:784 ../client/lobby/layer1.ts:94
#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:16
msgid "Xiangqi Variants"
msgstr "샹치 변형"

#: ../client/chess.ts:785 ../client/lobby/layer1.ts:62
#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:16
msgid "Fairy Piece Variants"
msgstr "요정 기물 변형"

#: ../client/chess.ts:786 ../client/lobby/layer1.ts:70
#: ../client/lobby/layer2army.ts:16
msgid "New Army Variants"
msgstr "새로운 군대 변형"

#: ../client/datetime.ts:32
msgid "in %1 year"
msgid_plural "in %1 years"
msgstr[0] "%1 년 이내"

#: ../client/datetime.ts:32
msgid "%1 year ago"
msgid_plural "%1 years ago"
msgstr[0] "%1 년전"

#: ../client/datetime.ts:34
msgid "in %1 month"
msgid_plural "in %1 months"
msgstr[0] "%1 달 이내"

#: ../client/datetime.ts:34
msgid "%1 month ago"
msgid_plural "%1 months ago"
msgstr[0] "%1 개월 전"

#: ../client/datetime.ts:36
msgid "in %1 week"
msgid_plural "in %1 weeks"
msgstr[0] "%1 주 이내"

#: ../client/datetime.ts:36
msgid "%1 week ago"
msgid_plural "%1 weeks ago"
msgstr[0] "%1 주 전"

#: ../client/datetime.ts:38
msgid "in %1 day"
msgid_plural "in %1 days"
msgstr[0] "%1 일 이내"

#: ../client/datetime.ts:38
msgid "%1 day ago"
msgid_plural "%1 days ago"
msgstr[0] "%1 일 전"

#: ../client/datetime.ts:40
msgid "in %1 hour"
msgid_plural "in %1 hours"
msgstr[0] "%1 시간 이내"

#: ../client/datetime.ts:40
msgid "%1 hour ago"
msgid_plural "%1 hours ago"
msgstr[0] "%1 시간 전"

#: ../client/datetime.ts:42
msgid "in %1 minute"
msgid_plural "in %1 minutes"
msgstr[0] "%1 분 이내"

#: ../client/datetime.ts:42
msgid "%1 minute ago"
msgid_plural "%1 minutes ago"
msgstr[0] "%1 분 전"

#: ../client/datetime.ts:44
msgid "in %1 second"
msgid_plural "in %1 seconds"
msgstr[0] "%1 초 이내"

#: ../client/datetime.ts:44
msgid "%1 second ago"
msgid_plural "%1 seconds ago"
msgstr[0] "%1 초 전"

#: ../client/datetime.ts:85
msgid "STARTING IN"
msgstr ""

#: ../client/editorCtrl.ts:141 ../client/editorCtrl.ts:142
msgid "%1 to play"
msgstr "%1 대국"

#: ../client/editorCtrl.ts:145
msgid "Castling"
msgstr "캐슬링"

#: ../client/editorCtrl.ts:148 ../client/i18n.ts:58 ../client/lobby.ts:502
msgid "White"
msgstr "백"

#: ../client/editorCtrl.ts:163 ../client/i18n.ts:58 ../client/lobby.ts:500
msgid "Black"
msgstr "흑"

#: ../client/editorCtrl.ts:179
msgid "FLIP BOARD"
msgstr "반상 뒤집기"

#: ../client/editorCtrl.ts:182
msgid "CLEAR BOARD"
msgstr "판 삭제"

#: ../client/editorCtrl.ts:185
msgid "STARTING POSITION"
msgstr "초기 배치"

#: ../client/editorCtrl.ts:188 ../client/roundCtrl.ts:779
msgid "ANALYSIS BOARD"
msgstr "판 분석하기"

#: ../client/editorCtrl.ts:191
msgid "PLAY WITH MACHINE"
msgstr "기계와 대국하기"

#: ../client/editorCtrl.ts:191 ../client/lobby.ts:429
msgid " (must be signed in)"
msgstr "(로그인 하셔야 합니다)"

#: ../client/editorCtrl.ts:194
msgid "EXPORT TO PNG"
msgstr "PNG 파일로 내보내기"

#: ../client/editorCtrl.ts:267 ../client/lobby.ts:640
msgid "Invalid FEN"
msgstr "유효하지 않은 FEN"

#: ../client/gameInfo.ts:33 ../client/profile.ts:43
msgid "Playing right now"
msgstr "지금 플레이하기"

#: ../client/i18n.ts:58
msgid "Red"
msgstr "빨강"

#: ../client/i18n.ts:59
msgid "Blue"
msgstr "파랑"

#: ../client/i18n.ts:59
msgid "Gold"
msgstr "금"

#: ../client/i18n.ts:59
msgid "Pink"
msgstr "분홍"

#: ../client/i18n.ts:60
msgid "Green"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:64
msgid "chess"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:64
msgid "crazyhouse"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:64
msgid "placement"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:64
msgid "atomic"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:66
msgid "makruk"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:66
msgid "makpong"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:66
msgid "ouk chatrang"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:66
msgid "sittuyin"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:66
msgid "asean"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:68
msgid "shogi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:68
msgid "minishogi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:68
msgid "kyoto shogi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:69
msgid "dobutsu"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:69
msgid "gorogoro"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:69
msgid "tori shogi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:71
msgid "xiangqi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:71
msgid "manchu"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:71
msgid "janggi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:71
msgid "minixiangqi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "capablanca"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "capahouse"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "s-chess"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "s-house"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:74
msgid "grand"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:74
msgid "grandhouse"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:74
msgid "shako"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:74
msgid "shogun"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:74
msgid "hoppel-poppel"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:76
msgid "orda"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:76
msgid "synochess"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:76
msgid "shinobi"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:76
msgid "empire"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:76
msgid "orda mirror"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:76
msgid "chak"
msgstr ""

#: ../client/invite.ts:34 ../client/lobby.ts:514
msgid "Host a game for others"
msgstr "다른 사람들을 위해 게임을 주최하기"

#: ../client/invite.ts:34
msgid "Challenge to a game"
msgstr "대국 신청하기"

#: ../client/invite.ts:37 ../client/invite.ts:43 ../client/invite.ts:49
#: ../client/invite.ts:55
msgid "CANCEL"
msgstr "취소"

#: ../client/invite.ts:40
msgid "Waiting for the other player"
msgstr "다른 대국자를 기다리는 중"

#: ../client/invite.ts:46
msgid "Sorry, this seat is already occupied"
msgstr "죄송합니다, 이미 이 자리는 사용 중입니다"

#: ../client/invite.ts:52
msgid "Sorry, you cannot play with yourself"
msgstr "죄송합니다, 당신 스스로와 대국할 수 없습니다."

#: ../client/invite.ts:61
msgid "JOIN THE GAME"
msgstr "게임 참가하기"

#: ../client/invite.ts:85 ../client/invite.ts:109
msgid "To invite someone to play, give them this URL:"
msgstr "게임에 누군가를 초대하려면 이 URL을 보내세요"

#: ../client/invite.ts:92 ../client/invite.ts:94 ../client/invite.ts:102
#: ../client/invite.ts:104 ../client/invite.ts:114 ../client/invite.ts:116
msgid "Copy URL"
msgstr "URL 복사"

#: ../client/invite.ts:106
msgid "The first two people to come to this URL will play with each other."
msgstr "이 URL로 처음 접속하는 두 사람끼리 대국합니다."

#: ../client/invite.ts:117
msgid "The first person to come to this URL will play with you."
msgstr "이 URL로 처음에 접속하는 사람과 대국을 진행합니다."

#: ../client/lobby.ts:417
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../client/lobby.ts:422
msgid "Challenge %1 to a game"
msgstr "%1 님에게 대국 신청하기"

#: ../client/lobby.ts:429
msgid "Paste the FEN text here"
msgstr "FEN 텍스트를 여기에 붙여 넣으세요"

#: ../client/lobby.ts:445
msgid "Minutes per side:"
msgstr "대국자 자유시간 (분):"

#: ../client/lobby.ts:460
msgid "Periods"
msgstr "횟수"

#: ../client/lobby.ts:475 ../client/lobby.ts:753 ../client/profile.ts:25
msgid "Casual"
msgstr "친선전"

#: ../client/lobby.ts:482 ../client/lobby.ts:751 ../client/profile.ts:20
msgid "Rated"
msgstr "승강전"

#: ../client/lobby.ts:490
msgid "A.I. Level"
msgstr "A.I. 수준"

#: ../client/lobby.ts:501
msgid "Random"
msgstr "랜덤"

#: ../client/lobby.ts:505
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: ../client/lobby.ts:510 ../client/lobby/layer3.ts:40
msgid "Create a game"
msgstr "대국 생성하기"

#: ../client/lobby.ts:511
msgid "Play with a friend"
msgstr "친구와 대국하기"

#: ../client/lobby.ts:512 ../client/lobby/layer3.ts:42
msgid "Play with AI"
msgstr "AI와 함께 플레이하세요"

#: ../client/lobby.ts:513 ../client/lobby/layer3.ts:43
msgid "Practice with Random-Mover"
msgstr "무작위로 이동하는 AI와 연습하기"

#: ../client/lobby.ts:601
msgid "Byoyomi in seconds:"
msgstr "초읽기"

#: ../client/lobby.ts:601
msgid "Increment in seconds:"
msgstr "초 증가"

#: ../client/lobby.ts:606
msgid "Alternate Start"
msgstr "교대 시작"

#: ../client/lobby.ts:749
msgid "Custom"
msgstr "임의 지정"

#: ../client/lobby.ts:776 ../client/lobby.ts:901
msgid "%1 player"
msgid_plural "%1 players"
msgstr[0] "%1 명의 플레이어"

#: ../client/lobby.ts:862
msgid ""
"You have an unfinished game!\n"
"Press OK to continue."
msgstr ""
"아직 끝나지 않은 게임이 있습니다!\n"
"OK 를 눌러 계속합니다."

#: ../client/lobby.ts:895
msgid "%1 game in play"
msgid_plural "%1 games in play"
msgstr[0] "%1 개의 게임이 진행 중"

#: ../client/lobby.ts:917
msgid "Player"
msgstr "플레이어"

#: ../client/lobby.ts:918
msgid "Rating"
msgstr "레이팅"

#: ../client/lobby.ts:919
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: ../client/lobby.ts:921
msgid "Mode"
msgstr "모드 선택"

#: ../client/lobby.ts:964
msgid "Donate"
msgstr "기부하기"

#: ../client/lobby.ts:965
msgid "FAQ"
msgstr "자주 하는 질문"

#: ../client/lobby.ts:966
msgid "Stats"
msgstr "통계"

#: ../client/lobby.ts:967
msgid "About"
msgstr "더 알아보기"

#: ../client/lobby.ts:972
msgid "Latest updates"
msgstr "최근 업데이트"

#: ../client/main.ts:141
msgid "Thank you for your support!"
msgstr "지원해 주셔서 감사합니다!"

#: ../client/paste.ts:128
msgid "Invalid PGN"
msgstr "유효하지 않은 PGN"

#: ../client/paste.ts:152
msgid "Paste the PGN text here"
msgstr "PGN 텍스트를 여기에 복사하세요"

#: ../client/paste.ts:156
msgid "IMPORT GAME"
msgstr "게임 불러오기"

#: ../client/profile.ts:23
msgid "IMPORT"
msgstr "가져오기"

#: ../client/profile.ts:30
msgid "level %1"
msgstr "레벨 %1"

#: ../client/profile.ts:46
msgid "Game aborted"
msgstr "게임 중단"

#: ../client/profile.ts:49
msgid "Checkmate"
msgstr "체크메이트"

#: ../client/profile.ts:52
msgid "%1 resigned"
msgstr "%1 님이 기권 하셨습니다."

#: ../client/profile.ts:55
msgid "Stalemate"
msgstr "부동"

#: ../client/profile.ts:58 ../client/profile.ts:64
msgid "Time out"
msgstr "시간 초과"

#: ../client/profile.ts:61 ../client/roundCtrl.ts:503
msgid "Draw"
msgstr "무승부"

#: ../client/profile.ts:67
msgid "%1 abandoned the game"
msgstr "%1 님이 게임을 포기 하셨습니다"

#: ../client/profile.ts:70
msgid "Cheat detected"
msgstr "부정행위가 인식됨"

#: ../client/profile.ts:73
msgid "Not started"
msgstr "시작 전입니다"

#: ../client/profile.ts:76
msgid "Invalid move"
msgstr "잘못된 수 입니다"

#: ../client/profile.ts:79
msgid "Unknown reason"
msgstr "알 수 없는 오류"

#: ../client/profile.ts:89
msgid "Campmate"
msgstr "캠프메이트"

#: ../client/profile.ts:92
msgid "Altar mate"
msgstr ""

#: ../client/profile.ts:95
msgid "Explosion of king"
msgstr "왕의 폭발"

#: ../client/profile.ts:98 ../client/profile.ts:105
msgid "Point counting"
msgstr "점수 승"

#: ../client/profile.ts:108
msgid "Repetition"
msgstr "반복"

#: ../client/profile.ts:245
msgid "%1 move"
msgid_plural "%1 moves"
msgstr[0] "%1 수"

#: ../client/profile.ts:246
msgid "Computer analysis available"
msgstr "컴퓨터 분석 이용 가능"

#: ../client/profile.ts:308
msgid "Games"
msgstr "게임"

#: ../client/profile.ts:309
msgctxt "UsePluralFormIfNeeded"
msgid "Rated"
msgstr ""

#: ../client/profile.ts:310
msgid "Imported"
msgstr "내보낸 파일"

#: ../client/roundCtrl.ts:426 ../client/roundCtrl.ts:1399
msgid " +15 seconds"
msgstr "+15 초"

#: ../client/roundCtrl.ts:433
msgid "Give 15 seconds"
msgstr "15 초 부여하기"

#: ../client/roundCtrl.ts:451
msgid "Berserk"
msgstr ""

#: ../client/roundCtrl.ts:501
msgid "Abort"
msgstr "중단하기"

#: ../client/roundCtrl.ts:502 ../client/roundCtrl.ts:1164
#: ../client/roundCtrl.ts:1166
msgid "Count"
msgstr "계산하기"

#: ../client/roundCtrl.ts:503
msgid "Pass"
msgstr "한 수 쉼"

#: ../client/roundCtrl.ts:504
msgid "Resign"
msgstr "기권"

#: ../client/roundCtrl.ts:566
msgid "Are you sure you want to draw?"
msgstr "정말 무승부를 원하십니까?"

#: ../client/roundCtrl.ts:568
msgid "Draw offer sent"
msgstr "무승부 제안을 전달했습니다"

#: ../client/roundCtrl.ts:580
msgid "Your opponent offers a draw"
msgstr "상대가 무승부를 제안합니다"

#: ../client/roundCtrl.ts:600
msgid "Are you sure you want to resign?"
msgstr "기권 하시겠습니까?"

#: ../client/roundCtrl.ts:632
msgid "Blue (Cho)"
msgstr "청팀(초나라)"

#: ../client/roundCtrl.ts:632
msgid "Red (Han)"
msgstr "홍(한)"

#: ../client/roundCtrl.ts:633
msgid ""
"Waiting for %1 to choose starting positions of the horses and elephants..."
msgstr "%1 에서 마와 상의 위치를 선택할 때 까지 기다려 주세요.."

#: ../client/roundCtrl.ts:673 ../client/roundCtrl.ts:675
msgid "Switch pieces"
msgstr "기물 바꾸기"

#: ../client/roundCtrl.ts:674
msgid "Ready"
msgstr "준비"

#: ../client/roundCtrl.ts:708
msgid "VIEW REMATCH"
msgstr "재대국 보기"

#: ../client/roundCtrl.ts:715
msgid "Rematch offer sent"
msgstr "재대국 제안을 전달했습니다."

#: ../client/roundCtrl.ts:726
msgid "Your opponent offers a rematch"
msgstr "상대가 재대국을 제안합니다"

#: ../client/roundCtrl.ts:767
msgid "VIEW TOURNAMENT"
msgstr "토너먼트 보기"

#: ../client/roundCtrl.ts:770
msgid "BACK TO TOURNAMENT"
msgstr "토너먼트로 돌아가기"

#: ../client/roundCtrl.ts:772 ../client/tournament.ts:283
msgid "PAUSE"
msgstr "일시 중지"

#: ../client/roundCtrl.ts:775
msgid "REMATCH"
msgstr "재대국"

#: ../client/roundCtrl.ts:776
msgid "NEW OPPONENT"
msgstr "새로운 상대"

#: ../client/roundCtrl.ts:1162
msgid "Stop counting"
msgstr "계산 중단하기"

#: ../client/roundCtrl.ts:1162
msgid "Stop"
msgstr "중단하기"

#: ../client/roundCtrl.ts:1164 ../client/roundCtrl.ts:1166
msgid "Start counting"
msgstr "계산 시작하기"

#: ../client/roundCtrl.ts:1311
msgid "%1 second to play the first move"
msgid_plural "%1 seconds to play the first move"
msgstr[0] "첫 수를 두는 데 %1 초"

#: ../client/settingsView.ts:54
msgid "Log out"
msgstr "로그아웃"

#: ../client/settingsView.ts:59
msgid "Are you sure you want to log out?"
msgstr "정말 로그아웃 하시겠습니까?"

#: ../client/settingsView.ts:66 ../client/settingsView.ts:102
msgid "Sound"
msgstr "음량"

#: ../client/settingsView.ts:67 ../client/settingsView.ts:112
msgid "Background"
msgstr "배경"

#: ../client/settingsView.ts:68 ../client/settingsView.ts:127
msgid "Board Settings"
msgstr "보드 설정"

#: ../client/settingsView.ts:69 ../client/settingsView.ts:119
msgid "Zen Mode"
msgstr "Zen 모드"

#: ../client/tournament.ts:256
msgid "First"
msgstr "첫째"

#: ../client/tournament.ts:257
msgid "Prev"
msgstr "이전"

#: ../client/tournament.ts:261
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: ../client/tournament.ts:262
msgid "Last"
msgstr "마지막"

#: ../client/tournament.ts:263
msgid "Scroll to your player"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:274
msgid "WITHDRAW"
msgstr "무르기"

#: ../client/tournament.ts:276 ../client/tournament.ts:281
msgid "JOIN"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:288
msgid "LOG IN"
msgstr "로그인"

#: ../client/tournament.ts:301
msgid "Tournament complete"
msgstr "토너먼트 완료"

#: ../client/tournament.ts:303
msgid "Players"
msgstr "대국자"

#: ../client/tournament.ts:304
msgid "Average rating"
msgstr "평균 레이팅"

#: ../client/tournament.ts:305 ../client/tournament.ts:485
#: ../client/tournament.ts:544 ../client/tournament.ts:554
#: ../client/tournament.ts:564
msgid "Games played"
msgstr "플레이한 게임"

#: ../client/tournament.ts:306
msgid "White wins"
msgstr "백 승"

#: ../client/tournament.ts:307
msgid "Black wins"
msgstr "흑 승"

#: ../client/tournament.ts:308
msgid "Draws"
msgstr "무승부"

#: ../client/tournament.ts:309 ../client/tournament.ts:488
#: ../client/tournament.ts:546 ../client/tournament.ts:556
#: ../client/tournament.ts:566
msgid "Berserk rate"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:317
msgid "Download all games"
msgstr "모든 게임 다운로드"

#: ../client/tournament.ts:484 ../client/tournament.ts:543
#: ../client/tournament.ts:553 ../client/tournament.ts:563
msgid "Performance"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:486 ../client/tournament.ts:545
#: ../client/tournament.ts:555 ../client/tournament.ts:565
msgid "Win rate"
msgstr "승률"

#: ../client/tournament.ts:487
msgid "Average opponent"
msgstr "평균 상대"

#: ../client/tournament.ts:640
msgid "Defender:"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:667
msgid "Custom position"
msgstr "위치 수정"

#: ../client/tournament.ts:668
msgid "Analysis board"
msgstr "판 분석하기"

#: ../client/zen.ts:9
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: ../client/zen.ts:10
msgid "On"
msgstr "켜기"

#: ../client/zen.ts:42
msgid "ZEN MODE"
msgstr "Zen 모드"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:18
msgid ""
"These variants have new armies with completely new pieces! Most of these "
"variants pit these armies against the standard Chess army."
msgstr ""
"이러한 변형들에는 완전히 새로운 기물들이 포함된 새로운 군대가 있습니다! 이러한 변형들의 대부분은 그들의 기물을 표준 체스 군대와 맞붙게"
" 합니다."

#: ../client/lobby/layer2army.ts:19 ../client/lobby/layer2chess.ts:21
#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:26 ../client/lobby/layer2makruk.ts:19
#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:20 ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:19
#: ../client/lobby/layer3.ts:45
msgid "Go Back"
msgstr "돌아갑니다"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:27
msgid "Horde: Horse-based army"
msgstr "호드 : 마馬 기반의 군대"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:34
msgid "Empire: Queen-based army"
msgstr "엠파이어 : 퀸 기반의 군대"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:41
msgid "Horde vs Horde"
msgstr "호드 대 호드"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:48
msgid "Clan: Drop-based army"
msgstr "클랜 : 투입 기반의 군대"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:55
msgid "Dynasty: Xiangqi-based army"
msgstr "다이너스티 : 샹치 기반의 군대"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:62
msgid "Mayan chess"
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer2chess.ts:20
msgid "Variants using a basic chess set but with different rules."
msgstr "기본 체스 세트를 사용하지만 규칙이 다른 변형."

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:18
msgid ""
"These variants have new pieces to try! Many of them have larger boards, and "
"some also have new rules."
msgstr ""
"이러한 변형들에는 시도할 만한 새로운 기물들이 있습니다! 그중 대부분은 큰 반상을 가지고 있으며, 일부는 또한 새로운 규칙을 가지고 "
"있습니다."

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:21
msgid " = Random (960) variant available. "
msgstr "= 무작위(960) 변형 사용 가능."

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:24
msgid " = Drop variant available."
msgstr "= 투입 변형 사용 가능"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:39
msgid "Knight hybrid pieces"
msgstr "나이트 복합 기물들"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:50
msgid "8x8 with new pieces"
msgstr "새로운 기물들이 있는 8x8"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:57
msgid "Cannon and Elephant from Xiangqi"
msgstr "샹치의 포와 상"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:67
msgid "10x10 with new pieces"
msgstr "새로운 기물들이 있는 10x10"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:74
msgid "Crazyhouse with promotions"
msgstr "승격이 있는 크레이지하우스"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:81
msgid "Bishops and Knights swap their capture moves"
msgstr "비숍과 나이트는 서로의 포획 이동을 교환합니다."

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:18
msgid "Southeast Asian variants, closely related to Western Chess."
msgstr "서양 체스와 밀접하게 관련된 동남아시아의 변형."

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:27
msgid "Thai Chess. Similar to Chess but with a different queen and bishop."
msgstr "태국 체스. 체스와 비슷하지만 퀸과 비숍이 다릅니다."

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:34
msgid "Makruk variant. Kings cannot move when checked."
msgstr "막룩 변형. 왕 기물은 체크된 상태에서 움직일 수 없습니다."

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:41
msgid "Cambodian Chess. Makruk with extra starting moves."
msgstr "캄보디아 체스. 추가적인 시작 이동이 있는 막룩."

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:48
msgid "Burmese Chess. You may place your starting pieces."
msgstr "버마 체스. 시작 기물들을 놓을 수 있습니다."

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:55
msgid "Makruk with International Chess influence."
msgstr "국제 체스의 영향을 받은 막룩"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:19
msgid "The Japanese version of chess, which involves drops and promotions."
msgstr "투입과 승격이 포함된 일본어판 체스."

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:28
msgid "Original Shogi"
msgstr "원본 쇼기"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:35
msgid "5x5 Shogi"
msgstr "5x5의 쇼기"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:42
msgid "5x5, pieces flip each turn"
msgstr "5x5, 차례마다 기물이 뒤집힙니다"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:49
msgid "3x4 game to teach Shogi"
msgstr "쇼기를 가르치기 위한 3x4 게임"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:56
msgid "5x6 with Generals"
msgstr "은장 및 금장이 있는 5x6"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:63
msgid "7x7, Bird Shogi"
msgstr "7x7의 토리 쇼기"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:18
msgid "The ancient game of Chinese Chess and its variants."
msgstr "고대 중국 체스와 그 변형."

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:27
msgid "Chinese Chess, one of the most played games in the world"
msgstr "세계에서 가장 많이 플레이하는 게임 중 하나인 중국 체스"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:34
msgid "Korean Chess, based on Xiangqi but very different"
msgstr "샹치 기반이지만 매우 다른 한국 장기"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:41
msgid "Compact Xiangqi on a 7x7 board"
msgstr "7x7 반상의 소형 샹치"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:48
msgid "Asymmetric variant with one side having a super piece"
msgstr "한 대국자가 초강력 기물을 가진 비대칭 변형"

#: ../client/lobby/layer3.ts:41
msgid "Challenge a friend"
msgstr "친구에게 도전"

#: ../client/lobby/layer3.ts:52
msgid "Rules"
msgstr "규칙"

#: ../client/lobby/layer3.ts:53
msgid "Tip: "
msgstr "팁 :"

#: ../client/lobby/layer3.ts:64
msgid "Fischer's random chess where the back row are randomized."
msgstr "백랭크가 무작위화된 피셔 랜덤 체스"

#: ../client/lobby/layer3.ts:66
msgid "Crazyhouse with random back row."
msgstr "무작위 백랭크가 있는 크레이지하우스."

#: ../client/lobby/layer3.ts:68
msgid "Atomic Chess with random back row."
msgstr "무작위 백랭크가 있는 아토믹 체스."

#: ../client/lobby/layer3.ts:81
msgid "Move the king on top of the rook to castle."
msgstr "룩 위로 킹을 옮겨 캐슬링합니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:83
msgid "You can play more at www.lichess.org."
msgstr "www.lichess.org 에서 더 많은 게임을 즐길 수 있습니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:86
msgid ""
"Castling is only possible if the king and rook are dropped to their usual "
"places like in standard Chess."
msgstr "표준 체스에서처럼 킹과 룩이 시작 지점에 투입된 경우에만 캐슬링이 가능합니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:89
msgid ""
"You can choose different starting setups including Embassy Chess and Gothic "
"Chess."
msgstr "엠버시 체스와 고딕 체스를 포함한 다른 기물 차림들을 선택할 수 있습니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:91
msgid "For a drop version, choose GRANDHOUSE from the dropdown menu."
msgstr "투입 버전의 경우, 드롭다운 메뉴에서 그랜드하우스를 선택합니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:93
msgid "For a drop version, choose S-HOUSE from the dropdown menu."
msgstr "투입 버전의 경우, 드롭다운 메뉴에서 S-체스를 선택합니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:95
msgid "The queen actually demotes upon capture, so it is not worth as much."
msgstr "퀸은 포획 시 실제로 강등되므로, 그다지 가치가 없습니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:97
msgid "The cannon is a tricky piece that needs to be closely followed."
msgstr "포는 주의해서 따라야 하는 까다로운 기물입니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:99
msgid "Other piece sets are available, which may help avoid confusion."
msgstr "혼동을 피하는 데 도움이 될 수 있는 다른 기물 세트를 사용할 수 있습니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:106
msgid "Be aware of campmate - victory by moving your king into the 8th rank."
msgstr "캠프메이트를 알아 두세요 - 당신의 왕이 8번째 행에 도달하면 승리합니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:108
msgid "Promotion is a double-edged sword."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:111
msgid "Maximizing khon and met's effectiveness is the key."
msgstr "콘과 멧의 효과를 극대화하는 것이 핵심입니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:113
msgid "Watch out for knight checks, since they cannot be blocked."
msgstr "나이트 체크는 차단할 수 없으니 주의하세요."

#: ../client/lobby/layer3.ts:115
msgid "You can use placement to utilize your bigger pieces since the start."
msgstr "처음부터 배치를 이용하여 더 큰 조각들을 활용할 수 있습니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:117
msgid "King safety is important. Use the king leap move to save time."
msgstr "왕의 안전은 중요합니다. 시간을 절약하기 위해 왕의 도약 이동을 사용합니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:119
msgid "The ability to promote to rook makes for a dynamic endgame."
msgstr "룩으로 승진할 수 있는 능력은 더욱 역동적인 엔드게임을 만듭니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:124 ../client/lobby/layer3.ts:136
msgid "Internationalized sets are available by going to settings."
msgstr "국제화된 세트는 설정으로 이동하여 사용할 수 있습니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:126
msgid ""
"Despite the simple appearance, there is still quite a bit of depth "
"underlying this game."
msgstr "단순한 모양임에도 불구하고 이 게임에는 여전히 상당한 깊이가 있습니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:128
msgid "Sets that show both sides are available by going to settings."
msgstr "양면을 보여 주는 세트는 설정으로 이동하여 사용할 수 있습니다."

#: ../client/lobby/layer3.ts:130
msgid ""
"Reading the rules are a necessity to understand the movements before "
"playing."
msgstr "규칙을 읽는 것은 대국 전에 행마를 이해하는 데 필요합니다."
